【8.5大罷工】[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊討論區 (8)

[center]
2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞冠外圍賽資格 - 和富大埔
2020亞協外圍賽資格 - 傑志

世界盃外圍賽第二圈
2019-09-05 - 柬埔寨🇰🇭 vs 香港🇭🇰
2019-09-10 - 香港🇭🇰 vs 伊朗🇮🇷
2019-10-10 - 伊拉克🇮🇶 vs 香港🇭🇰
2019-11-14 - 香港🇭🇰 vs 巴林🇧🇭
2019-11-19 - 香港🇭🇰 vs 柬埔寨🇰🇭
2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

2019東亞足球錦標賽決賽週

比賽場地：
釜山亞運會主競技場
釜山九德運動場

2019-12-11 - HKT18:30 - 南韓🇰🇷 vs 香港🇭🇰
2019-12-14 - HKT18:30 - 日本🇯🇵 vs 香港🇭🇰
2019-12-18 - HKT15:15 - 香港🇭🇰 vs 中國🇨🇳

香港外流球員討論區(20)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:
餘3年半 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)
餘2年半 - 陳俊樂：廣州富力 (中超)
餘2年半 - 艾力士：大連一方 (中超)
餘1年半 - 羅素： 河北華夏幸福 (中超)
餘半年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)
未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

未知 - 陳婉婷：中國U16女子國家隊主教練
未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)
未知 - 潘文俊：深圳壆崗助教(中冠)

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

lm

五大訴求

留名先

廖國文死全家

沒有暴動只有暴政

開季之後帶喇叭入場嗌廖國文死警犬屌你老母先

仲有黃威信

Siu Wan B

可憐元朗隊

尚洲幾分鐘？

73

📣👦🏻：燒雲b！
👨🏿👴🏻👧🏻👨🏻‍🦲🧓🏼👱🏼‍♂️：食屎！！！

全面狙擊燒雲B

av堅食撚屎

狙擊燒雲B

小妹留名

我冇嘢講

仲敢唔敢吹

LM

華麗留名

都唔知話你咁益鄧炳強定係咁睇得起鄧炳強好
話唔定人哋係閹咗嘅走狗呢

今年好多失蹤人口

藍斯明丶安基酸、基臭巴、鳩沖丶扭蛋昌、廢仁......

良心勇留名

日撚日丁膠諾蛇了
丁到出血

Push

未開記招，未正式開操，你就信係郭蛇教？

一直操緊wor 圖又出埋wor
咁都唔係膠諾蛇教我切

We are Hong Kong!!!

去流浪

八號風球

流浪firm咗邊到主場未

臭西

知道佢吹邊場後
大家就可以造圖周圍airdrop宣傳

其實依家咁嘅局，真係冇心情理本地波...

不過好肯定，元朗同垃隊今年可以杯葛得！

做咩咁多人負皮我，明明炮台出聲最多

羅系，不了

垃隊話去珠海主場吹水姐,根據新聞垃隊可以揀屯門或小西灣主場
杯都杯蓄力la

無咩氣質
Sindy better

鬼叫係用部Nokia 9影

杯畜力同杯港超一樣，不嬲做開啦

今天富力R&F召開在新賽季發佈會，球隊共簽約了八名新援，包括上賽季港超新科足球先生伊高沙托尼、布基納法索國腳艾達瑪·古拿、民主剛果國腳艾瑪臣丶林柱機以及香港青年才俊林樂勤、謝家榮、方栢倫和林衍廷。

唔靚就點影都唔掂
利申 Nokia fans

true

畜力招風雨

年青才俊

場場幾千人入場屌柒佢

真係寧願艾力士去中甲好過

有圈內人士透露，崔康熙一直很喜歡王永珀，原本大連最後一個名額是留給他的。

崔康熙在冬訓帶過天海一段時間，在此期間他深深地喜歡上了王永珀這位大將。在轉戰大連後，原本他想用最後一個內援名額去簽他的，但是因為天海當時不放人，大連最後臨時簽下了中國香港籍前鋒艾力士。

艾力士當時也是和新疆等多家中甲球隊有緋聞，不過最終一方選擇了他。多家中甲球隊在冬窗結束後內援名額都沒用完，這其中也有一些球隊原本給艾力士留了一個空位等他加盟。

夏窗期間，崔康熙加盟申花。在馬上就要關閉夏窗的時刻，申花和天海談妥了交易。

頭兩輪世盃外8月5要交球隊名單？

林柱機不年青嗎？u40

夢想三子跳槽 流浪三子彈鐘

本身佢地天份已經差好遠la
要再出徐宏傑2.0 好困難

唔洗去flirt佐佐木周？

金融才俊啲friend

《 富力R&F 5000萬開操 樂仔重返中超富力 》
- 新一季繼續富力R&F
- 新球季班費 5000萬
- 新球季富力主場繼續安排在燕子崗球場
- 8月6日葡萄牙集訓

上季挑戰聯賽冠軍在季尾主場飲恨排第二的富力R&F , 新球季繼續捲土重來，並重整軍容，棄用伊達，福保羅，沙沙及高梵等球員，新球季繼續由主教練楊正光帶領，上個球季剛剛完結已馬上宣佈，羅致上屆四料足球先生伊高沙托尼加盟，借用民主剛果國腳，後衛華迪斯艾瑪臣，代替離隊沙沙中堅位置，另外簽入布基納法索國腳中場艾達碼古拿，利安高及迪布利繼續留隊，本地球員方面更進一步年輕化，包括宣佈羅致: 林樂勤，謝嘉榮，林林衍廷，方柏倫及林柱基，令新一季球隊實力及活力兼備。
至於上季外借到富力R&F的年輕中場球員陳俊樂，將於新球季重返中超富力！球隊將於8月6號前往葡萄牙集訓兩星期。

富力R&F總經理郭能培表示:
富力來季亞洲賽參賽資格問題，要先跟足總釐清中超富力及港超富力角色問題，球隊上下長遠目標是培養更多本地球員接班，希望之後富力R&F有更多球員入選香港隊！

港超聯 「夢想3子」北上落班為咗……？
07月31日(三) 12:22

港超球隊富力R&F周三（31日）於廣州花園酒店舉行記者招待會，上季效力夢想FC的林衍廷、林樂勤、謝家榮均表示期望在新球會能爭取出場機會並持續進步。

繼2016至17球季再次效力富力，「FatGor」坦言：「之前嘅隊友都喺廣州富力預備隊踢緊，加上依家嘅富力係一支爭標嘅球隊，以前係後生、練兵嘅球隊，所以感覺既陌生又熟悉！」能與好友林樂勤、謝家榮繼續同隊，林衍廷笑言：「有啲嘢係整定嘅！」此外，「FatGor」亦期望從「老大哥」盧均宜身上學習，揚言：「有得學嘅都希望學晒！」

至於林樂勤（Jordan）表示：「上季我都踢咗25場，自己都成長咗唔少，得到嘅嘢都比較多，希望今季可以延續喺夢想FC嘅好表現。雖然喺富力嘅出場一定比以前少，但係都希望可以做好自己，就算一季得10次出場機會，只要喺嗰10場都表現都自己嘅能力就OK。」Jordan又稱現時生活只有練習、食飯、睡覺，比以往更專注足球。

而謝家榮則明言：「其實轉會之前都知道有咩龍門，自己都想向更高水平挑戰吓，去到強隊競爭大都預咗，我唔會諗自己一定冇得踢，無論同邊個龍門競爭都好，最緊要做好自己！」他續說期望借季前熱身賽表現自己最好的一面，以爭取正選席位。據了解，前球會夢想FC目前仍未發放他們的獎金。

另外，球隊今季在自由人足球發展公司推薦下，引入香港年輕小將陳嘉宝，年僅15歲的他表示在富力操練比以前在甲組辛苦得多，但在廣州練習沒有時間限制，自己可以在操練後加操，使自己進步。他亦指自己需加快在球場上的決定，同時盼望在葡萄牙集訓期間爭取表現，以進入18人比賽名單。

港超聯 「小志強」同「戴志偉」廣州重逢
07月31日(三) 12:09

港超球隊富力R&F周三（31日）於廣州花園酒店舉行記者招待會，其中一名新兵方栢倫自青年軍後再度與兒時隊友袁振昇成為隊友，兩人均期望對方能在新季有好表現，協助球隊取勝。

新季從理文轉投富力R&F的方栢倫表示：「好多謝光哥（主教練楊正光）同富力上下邀請我，我覺得廣州嘅配套比香港好，練真草冇咁傷腳，加上一齊集宿，大家關係好啲之餘，又唔使搭車去練波，一日三餐喺飯堂食都好健康。」他亦指自北上後，主教練楊正光一直協助自己適應新環境，而助教、隊友又會幫忙購買車票，因此目前適應上沒太大問題。

外號「小志強」的方栢倫今季首次在職業層面上與「戴志偉」袁振昇合作，「小志強」坦言：「真係估唔到兜兜轉轉又同佢一隊，上次同佢一隊都係青年軍嘅事，隔咗咁多年大家都轉變咗唔少，以前我同佢都係打前鋒，但係依家我就踢左閘，佢就繼續踢前鋒，希望大家都可以喺球會佔一席位、多啲出場機會、多啲為球隊爭取勝利。」

而新季將留效富力的袁振昇則稱這次重逢有親切的感覺：「今次係青年軍之後第一次喺同一隊波，有咁多時間相處，一齊練波等等。始終一齊大，對佢踢法都有一定認識，佢踢咗咁多年職業真係進步咗好多，希望佢新球季都有好表現！」

港超聯 伊高沙托尼：名銜唔會構成壓力！
07月31日(三) 11:07

港超球隊富力R&F周三（31日）於廣州花園酒店舉行記者招待會，新加盟的伊高沙托尼和林柱機均有出席，兩人均期望在新季能協助球隊爭取冠軍！

挾「四料足球先生」之名加盟的伊高沙托尼表示名譽不會為他帶來壓力：「依家係新球會、新球季、新挑戰，我只會諗點樣去表現自己。我係為勝利而嚟，希望上季嘅好表現可以延續到今個球季，幫球隊攞冠軍！」他又指：「目前所有嘢都好好，好多人都幫我手，加上我本身都識富力嘅巴西球員，所以適應得好好！」

至於從傑志來投的林柱機則稱：「我認為轉會係一個好好嘅轉變，因為球隊今季好有野心，我自己都希望挑戰所有錦標，所以我選擇加盟。」來到新球會，他認為球隊利益比個人目標更重要：「我希望自己可以有多啲上陣機會，有得踢就希望交出入球、助攻、協助防守等等，去幫球隊贏波，期望最終能贏得所有錦標令全隊上下開心！」

//「夢想3子」北上落班為咗……？//

$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$

如果同禾埔撞時間
我考慮唔睇禾埔嚟屌鳩燒暈b

「楊Sir」指亞援名額會用作註冊周煜辰，國援則需視乎陳梓榮能否以本地球員註冊

畜力食撚屎
唔係執笠咩

咪就係
無恥畜力
收皮啦

中國足協正在嘗試推廣組織一些省制級的賽事，而球會則認為港超聯是個很好的例子，加上標準流浪目前亦希望在內地尋找主場，因此富力希望港超將來的市場不再局限於香港，並將其擴大至一個粵語或廣東區域的聯賽，特別是廣東省有超過1億人口，並形成一個更高水平的足球聯賽。

bojan malisic?

大灣區聯賽

屌你

真鬼🇨🇳🇨🇳🇧🇷🇨🇮🇧🇷🇨🇬🇧🇫
假鬼🇩🇪🇮🇪🇨🇦
唔計的鬼🇨🇳🇲🇽🇧🇷🇧🇷🇦🇷
唔知當乜鬼🇨🇳x?
多到唔要的鬼🇧🇷🇧🇷🇭🇷🇬🇭🇨🇳x?

富力今季其中一個變動，便是為港超隊提供私家訓練場及配套。楊正光指場地質素良好，球隊訓練亦無需再遷就中超或預備組練習時間，球員可隨時加操。因此他有信心可有錦標落袋，並豪言要盡攬四項本地冠軍，「首要目標是聯賽，但盃賽亦很重視，希望可達成大滿貫。以最好的表現、最好的成績，報答球會的支持」。去屆富力雖力壓各支傳統勁旅，但仍屈居和富大埔之下，楊正光直言今季會視傑志為最大對手，「傑志羅致了3名很強的外援；東方陣容大調整；南區及理文都有奪冠壓力，每隊都絕不可輕視，但亦無需害怕。」

歐沖呢

「Fat gor」透露球隊早前的欠薪已清還，「但其他就不說了！」

比獎金？嘩！
數百萬你就無份！

西班牙前小國腳加維蘭加盟愉園

為加強球隊在超聯的競爭力，愉園決定簽入曾入選西班牙U19的前鋒加維蘭(Manuel Gavilán)，期望他可以加強愉園的進攻火力。

加維蘭出身於皇家畢迪斯青年軍，在U17時代曾與泰亞高、簡拿利斯等好手並肩作戰，協助西班牙奪得2008年U17歐洲盃冠軍。被提拔到畢迪斯B隊之後再轉戰意甲，曾為博洛尼亞在意大利盃上陣。15/16球季在奧地利超級聯賽效力過SV列特後，回到伊比利亞半島效力過多家西班牙球會。

加維蘭在七月中已經到港跟隨球隊訓練及比賽，教練團經過兩星期的觀察後，相信這名積極而且有技術的前鋒能夠提高球隊整體實力。

球員資料
■姓名： 加維蘭 Manuel Gavilán
■出生： 1991年7月12日
■位置： FW
■身高： 181cm
■前球會： *前略 - SV列特(奧地利超) → 艾登斯(西乙B) → 利亞戈斯特拉(西乙B) → 古維路(西乙B) → 多里度(西丙)

#hvaafootball #Gavilán #Bienvenido

8月先簽又慳返1個月人工

又繼續燕子肛 我屌你老母足總

流浪足球隊今日宣佈: 歐陽耀沖加盟標準流浪，簽約一年。歡迎歐冲加入流浪大家庭，該前港隊中場加盟有助流浪加強進攻力，希望憑歐冲在港超聯經驗，帶領一班小將進步。
#歡迎歐陽耀沖加盟

好撚爆

愈踢愈霉

球棍投靠垃垃
人工好低wo,Part time 踢波主業餐廳?

今鋪真係兼職踢波

會否負責隊中伙食？

流浪以後唔使去五星茶餐廳la
可以去Y show tasty
升lv

葡國菜 crossover 五星茶餐廳

流浪咁既班費簽咁既人腳
垃垃又然

【1➕1=1.5?😱】茶餐廳價錢😋嘆buffet

1➕1點解唔係等於2？🤔仲有半個去咗邊？？
嗰半個咪賺咗落袋囉😍原來Y Show Tasty 進行緊【二人同行第二客半價優惠】
新出嘅Semi Lunch Buffet $7⃣8⃣起， 【包沙津吧、餐湯、前菜及甜品】以及【超過10款精美主菜選擇】！！

只要like & share呢個POST , 再喺貼文下留言「 50% 」，即可享有【二人同行第二客半價優惠】😌

*二人同行第二客半價優惠只適用於意大利麵或飯

Y Show Tasty
Address: 12F, H8, Hau Fook St, Tsim Sha Tsui, Kowloon
Direct Line: 2321 2112
地址：尖沙咀厚福街8號H8 12樓
訂座及查詢：2321 2112
歡迎inbox查詢

牙沖

垃垃冠軍一簽

歐沖一越踢越低

歐沖係唔係嫌大埔要踢亞協太忙所以去流浪？

流浪最強陣容可以點砌？

差陳偉豪

燦爛笑容

BB 國 沖

加盟流浪定五星

係咪唔使再去五星茶餐廳？

真係擺到明 pt踢波 有無2-3千一個月?

踼流浪，北上機會大啲，歐冲食腦

中超球星都簽埋，垃垃都開始大搞
吾反垃垃了

之後借去俾富力

垃立好大手筆，簽入中超球星

三劍俠

流浪同外流都有個流字

會唔會有球員作客廣州俾公安扣查？

球迷都有可能.........

肥彭、卡拉錫、杜馬思冇班落
愉園會唔會考慮卡拉錫

bb
同流浪共存亡

垃立：I’m fine

富力名單

三個龍門有兩個都係支援 如果唔出家榮又要出少隻鬼

睇完吳靄儀篇文
發覺如果球迷為咗屌柒黑警文而入場，可能已經觸犯咗「非法集結」罪
入咗場後真係有屌柒黑警文，就可能已經犯咗「暴動」罪

18. 非法集結
（1）凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。」

「19. 暴動
（1）如任何參與憑藉第18（1）條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。」

屌個判罰都唔得？
下下吹左先屌囉

睇波係合法集結喎

珠海都算北上發展

就係因為呢樣，
次次入去屌王威信同廖國文

同啲廢老講，睇佢哋會唔會驚閪咗

港超應該要把握機會好好宣傳
場場黑警文吹既都5000人入場

係出面聲援算啦

入場睇

元朗主場加黑警文吹就唔好了
一陣冇命番屋企

下季真係唔入元朗

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
1 分鐘 ·
【澳洲翼鋒查利士加盟香港飛馬】

本會宣佈剛簽入22歲澳職翼鋒查利士（Charles Lokolingoy）。查利士出生於剛果民主共和國，11歲時和家人一起移民澳洲，他是一位傑出的青年球員，曾獲澳洲U23國家隊徵召。他身高6尺2寸，體重82公斤，以爆發力、速度以及入球能力聞名。

查利士效力澳洲職業聯賽的布里斯班獅吼，之前亦曾効力FC悉尼，更在2017 - 18球季隨FC悉尼取得澳洲職業聯賽常規賽冠軍。在今季澳職完季後，自己為了保持最佳狀態，馬不停蹄，立即為剛開季新南威爾士州超級聯賽的Sutherland Sharks作短期效力。

現任澳洲國家隊主教練阿諾特，曾是查利士在FC悉尼的教練，他形容查利士為一個前途無可限量的球員。經過飛馬長時間游說及接洽下，查利士終於改變主意，決定來香港尋求新挑戰！ 他會在12/8來港向飛馬報到，13/8立即隨球隊往泰國集訓，本會相信憑他的速度及能力，可以提升球隊來季實力。

【澳洲翼鋒查利士加盟香港飛馬】

本會宣佈剛簽入22歲澳職翼鋒查利士（Charles Lokolingoy）。查利士出生於剛果民主共和國，11歲時和家人一起移民澳洲，他是一位傑出的青年球員，曾獲澳洲U23國家隊徵召。他身高6尺2寸，體重82公斤，以爆發力、速度以及入球能力聞名。

查利士效力澳洲職業聯賽的布里斯班獅吼，之前亦曾効力FC悉尼，更在2017 - 18球季隨FC悉尼取得澳洲職業聯賽常規賽冠軍。在今季澳職完季後，自己為了保持最佳狀態，馬不停蹄，立即為剛開季新南威爾士州超級聯賽的Sutherland Sharks作短期效力。

現任澳洲國家隊主教練阿諾特，曾是查利士在FC悉尼的教練，他形容查利士為一個前途無可限量的球員。經過飛馬長時間游說及接洽下，查利士終於改變主意，決定來香港尋求新挑戰！ 他會在12/8來港向飛馬報到，13/8立即隨球隊往泰國集訓，本會相信憑他的速度及能力，可以提升球隊來季實力。

查利士的訪問片段：

#WelcomeCharles
#wesucceedtogether
#hkpfc
#香港飛馬足球隊

有無人知咩來頭 好似好猛

6尺2寸高到呢

究竟會放棄邊個呢

夠年輕，等7年入籍香港

望落又高又大隻 係香港夠高夠大隻都贏左一半

人地咁辛苦先拎到澳洲籍點會放棄

飛馬有位咩？

3季數據
🤔🤔🤔

諗起韋爾

亞冠級

Cv

應該當外援 佐佐木周註左亞援

Sprint 88
Acceleration 82

個feel似係勁快勁大隻 但射波可能廢 但以佢體格 港超夠打有突 期待

韋爾去咗邊

後衛唔係有米高 加斯洛咩

艾馬臣咩嚟

以爆發力、速度以及入球能力聞名。

0入球？

呢個CV之前有幾個澳洲兵都屌打佢啦

伊高黎香港之前都廢到賴屎

艾華呢

依加自由身 之前打荷蘭第三級聯賽

有艾華嘅速 再有少少技術盤球都夠屈

I am speed

我都想知 竟然無人想簽佢

呢幾年鈍左好多，同剛剛加盟南華既顛峰期差好遠

米高加斯洛 馬高斯 加西亞 佐佐木 祖連奴 大衛拉菲爾 加新黑人前鋒 係突左一個喎 係咪借外援比其他隊?

係咪佐佐木/祖連奴其中一個

佐佐木返流浪啦

究竟佐佐木借去流浪定祖連奴借去元朗？

佐佐木去東方
不過係東方報業

似係佢 亞洲人冇咩身型優勢

標準流浪宣佈簽入歐陽耀冲：想證明自己仍然「踢得」

@ UPower

歐冲能否重拾昔日勇態呢？

標準流浪確定重返港超之後，一直積極尋找合適球員加強實力。周三(7月31日)刮起8號風球的日子，球會宣佈簽下去屆踢和富的歐陽耀沖，除了希望他能加強進攻能力外，亦希望他能帶領隊中小將進步。歐冲指加盟主因是希望爭取更多上陣機會，證明自己仍然能踢下去。

30歲的歐陽耀冲是昔日東亞運足球奪冠功臣兼隊長，之後曾試過「外闖」加盟葡萄牙及征戰中甲，但都受著傷患影響出場機會。至18年重返港超加盟夢想FC，上年更是和富大埔冠軍成員，但上陣機會甚少，只錄得1場正選3場後備。流浪總監李輝立指，希望這名昔的港隊中場憑昔過往港超經驗協助隊中小將進步。

歐陽耀冲在17年起已在香港經營西餐廳。 資料圖片
歐沖指加盟主因是希望證明自己：「外流後回港的足球生涯都不太順利，加盟流浪希望能有更多上陣機會，證明自己仍然『踢得』。」

All go rangers la diu

鳩沖真係外流

不過都可以話佢唔係為錢踢波

某d香港球迷: 係外援就要入籍

垃垃又慳1筆

viu 有 Sindy

真係有仙氣

佢年年都話想証明自己踢得 但係就場都無得出

非洲外援可能會
呢個好明顯係難民入籍澳洲 點會拎特護

Keep up the good work guys ! 👍😊My uncle is a professional footballer. He’s so focused during training that he never goes off on a sidetrack.

I meant keep up the good work in terms of playing football ⚽️

Who is your uncle

Здравствуйте!

呢個洛高連戈係悉尼廢到仆街

仲以為好有料添 不過可能港超啱佢踢

基本上佢後備出黎都係隱形

有姚明+陳柏衡
可能唔需要大衛拉菲爾?

【港超聯賽】歐陽耀冲簽大埔擺脫傷患重來：29歲是黃金年齡
2018年07月31日
標準流浪宣佈簽入歐陽耀冲：想證明自己仍然「踢得」
2019年07月31日

殊.....

講少句啦 衝出黎拎野比人笑

大衛拉飛爾會唔會重返大埔

垃垃瘦了不少。

禾達夠高啦
結果

據德國轉會市場網站中國區管理員朱藝確認，大連一方一線隊撤銷了5號艾力士的報名

黃威究竟去邊？

郭能培：辦外隊賽是工作方向

【大公報訊】富力R&F在港超球隊之中班費預算數一數二，也是上季少數有入信向香港足總申請辦外隊賽的球隊之一，雖然邀請荷甲名門阿積士訪港因對方躋身歐聯4強而告吹、目前未有確切的新計劃，但富力總經理郭能培表示，辦外隊賽是會方的工作方向，與其他港超隊合辦比賽甚至賀歲杯，都是他們期望做到的事。
郭能培昨天在球隊季前記者會後回應大公報記者提問時表示，中超球隊廣州富力提出國際化、本土化的方針，與外隊踢比賽便是其中一種方式，今夏與德甲球隊慕遜加柏及英超球隊修咸頓的比賽就是例子；至於富力上季約戰阿積士告吹後，目前未有確實外隊賽計劃，但這將是球隊努力的方向。「不一定是邀請外國球隊踢一場比賽，」郭能培說：「賀歲杯、與港超球隊合辦比賽這些形式，我們都期望可以做到。」

4 圍瞓呀

去流浪算

岩呀, 搵港超隊合辦
畜力自己就係外隊囉

東方跟堅爸？定去其他地方試腳

Next topic:
Welcome back Alex

絕對歡迎 好掛住佢

竟然有人掛住佢
佢打中場就亂咁射
打閘就亂出腳
完全係靠身型速度搭救

緊係擺佢邊路啦
以前佢後備一出嚟打邊fit到爆

流浪變左垃圾收集站
之前話仲有一堆失蹤人口, 會唔會一次過去曬流浪

傑志準備簽Alex未

可以借走肥鳩

唔係話想外借去中甲咩

要借就一早要借，依家個轉會窗已經閂咗

cancel order 啦

I’m Fine

樓上未改名既？

仲凱景

見親澳洲就諗起寶馬

起碼都有中超出過場既

寶馬算唔算係港超史上最廢外援

認真比較佢定禾達優點大啲

大豪冇人要？流浪唔簽愉園會唔會簽？

去南華啦

Alex真係廢到咁？

臨走前果場

冇記錯既話放左佢打lugo個位

我覺得效果又幾好

感覺上好過左路

禾達當日係ricky親手出面睇完簽返嚟

盡地一鋪

9up唔洗理

Kitchee仲有錢簽

ricky sir

三大神鋒

4/10/2017:
說到未來，他表示一直有本地球會接觸他，「完約後，看看還能不能外闖，也會考慮回港，始終香港是我的家」。

3/3/2018:
儘管因時間倉促未能繼續留在內地聯賽，但他期望日後仍能回到中國聯賽，證明實力。

31/7/2018:
今季加盟大埔簽約一年，「歐冲」指自己主動聯絡李志堅（堅Sir），雙方亦經過一輪商討才達成協議：「我本應在內地是有邀約的，但因種種原因而不成事，之後便主動找『堅Sir』。大家都傾談了一段時間，因為也知道他不會亂簽人的。」

1/3/2019:
教練李志堅解釋：「球會與『歐冲』有溝通過，知道他有機會在國內落班，加上辦理簽證等問題，所以作客一仗未有考慮他。」

20/6/2019:
隊中場歐陽耀冲（圖）周三表示，自己仍然當打，加上心中足球火仍未熄滅，故正努力嘗試爭取再到外地落班，目前正與好些外地球隊接洽，希望下月轉會窗重開前可明朗。

仲要係澳洲黑人

另外Matt smith又係伏

唔係話咁講唔ok，但呢啲吹得太多

exact7ly

《 標準流浪新加盟球員 》
除了昨天宣佈的歐陽耀沖加盟之外，今日標準流浪再公佈四位新加盟年輕球員，富力外借謝偉俊，麥富城，由夢想FC轉會彭林林，另外還有由香港飛馬外借劉智樂！

球員資料:
球員: 歐陽耀冲
出生日期 : 1989年7月11日（30歲）
位置: 中場
上季效力球會: 和富大埔

球員: 謝偉俊
出生日期 : 1997年1月30日（22歲)
位置: 右後衛
上季效力球會: 佳聯元朗

球員: 麥富城
出生日期 : 2000年11月14日（18歲）
位置 : 中場
上季效力球會 : 富力R&F

球員: 彭林林
出生日期 : 1998年8月18日（20歲）
位置 : 左中場
上季效力球會: 夢想FC

球員: 劉智樂
出生日期 : 1993年10月15日（25歲）
位置 : 前峰
上季效力球會: 香港飛馬

真係址曬

400萭班費

借果班一定唔駛出人工先

25歲仲年青
係外國25歲要大熟大勇啦

象徵式位位4000蚊租借費
5位=$20000/month
1季=10個月=$200000搞掂
垃垃: 400萬組班唔難啫

【大公報訊】4年前的世界杯外圍賽，香港代表隊在多名入籍兵助陣、實力增強下以表現贏得口碑，新一波入籍兵浪潮也將來到，來港將滿7年的愛爾蘭前小國腳謝家強表示，待所屬球隊富力R&F由葡萄牙集訓歸來後，便會着手辦理入籍。

在新一個港超球季至下季，迪高、費蘭度、蘇沙等外援便會相繼居港滿7年，屆時可以申請成為香港永久居民並在之後轉國籍。在2012年8月中來港發展的謝家強，昨天在球隊季前記者會後接受大公報記者訪問，他直言隨球隊出外集訓後，便會着手申請轉國籍，他說：「第一步是申請永久居民身份證，接下來是申請特區護照，這是我將會去做的。我無法預計過程需時多久，希望能在聖誕前完成手續，趕及參與世界杯外圍賽。」

謝家強表示，出戰世杯外是給自己在更大舞台展示能力的機會，他說：「這有助我的足球事業，代表香港出戰國際賽也是非凡成就，我期待這天的到來。過去7個球季我跟很多香港球員當過隊友，相信融入港足不成問題。」作為富力後防的中流砥柱，謝家強上季表現有目共睹，他形容那是「美好的一季」，他說：「上季我回到熟悉的中堅位置，新季是繼續留守後防還是再踢中場，要看教練決定，我只希望延續上季的成功。」

我之前做嘢問佢啦，佢都係話會番大陸啊 預備上啦，19年年頭會上

算撚數啦鳩頭要衝

有香港血統都要等足7年

希望延續上季四大皆空

上去開鋪？

澳洲兵黎港超唔多掂
最好嗰個應該係麥鞭叔

Jared呢?

個陣仲話有兩隊要試

澳洲兵諗起泰臣, 依加29歲 Without Club~

流浪話要係珠海擺主場，佢咪可以當北上囉

屯門未係偽鈔之前果個都好似係澳洲龍

vekic?

年經

問成日提嘅會員joel

告吹左好耐，土生巴人要用亞援位

而艾力士被撤銷中超報名後，為保持高水平的競技狀態艾力士已申請重返港超踢球，而大連一方估計也會將艾力士外租至港超，畢竟現階段中超、中甲的轉會窗口已經關閉，而港超還處在轉會期。

網上睇到

似水貨
cv咁勁 係有料嘅就唔洗去香港落班
不過欣賞羅神肯周圍揾新外援

有番上季哈利既質素已經好唔錯

佢直程勁啦38歲！

亞協殺手

仲有4個月就開波都未賣飛

可能岩港超 港超唔係人人踢得掂

哈利頭兩場既質素就唔錯

港超仲有一個月開波都未出賽程啦

除咗畜力，其他港超隊應該俾唔起Alex 份租借費

季前熱身賽第二擊

愉園對All Black FC
日期：2-8-2019
比賽場地：九龍灣公園仿真草球場
開賽時間：1130

歡迎球迷到來捧場﹗

#hvaafootball #puregreen #preseason #friendly

kitchee 都得

@災狗

就係比唔起先唔要含大仔咋嗎

康文署率先披露元朗8月31日有主場賽事

返傑啦

Alex好似成三十萬月薪
傑志頂盡肯出一半

kitchee仔申請mk集會

【港超】加盟流浪 歐冲：要平台證明自己

港超聯球會標準流浪昨日突公佈簽入前香港足球代表隊歐陽耀冲，而這位30歲中場今午首隨流浪操練後表示，需要加盟肯定有機會上陣的球會，以表現來證明仍有能力及價值。

流浪昨日公佈「歐冲」加盟，而這位曾在葡萄牙及國內落班的中場，過去兩季於夢想及大埔落班的中場，今午在風雨中隨流浪首操，而他收操後表示，原先與K2(南韓次級聯賽球會)洽談加盟，可惜最後階段觸礁，決定留港落班，並希望加盟一隊有出場機會的球隊，與流浪總監李輝立接洽，一拍即合。

他說:「重返港超聯季半，可是加盟的球會都未有太多機會，在暫未能再外闖下，寧願轉到一問有落場機會的球會，事實上，自己不想再浪費時間，希望在流浪這個重用年輕球員的平台，可證明到自己仍然踢得。」他謂仍希望再到外地落班，但首要是在流浪重拾狀態，證明到自己的能力，而合約列明，如轉會市場重開後有球會斟介，可無條件轉會。

問到首課操練與大批年輕小將做隊友的感覺時，他謂隊友能力不太差，需要更多比賽經驗，以補各方面的不足，預計季初會陷於苦戰。

流浪教練黃展鴻表示，很高興自南華後再與東亞運足球金牌隊友「歐冲」合作，希望其加盟可改善球隊傳送及側擊力。流浪下周將赴廣州集訓，期間將安排三場熱身賽，另外，流浪正斟巴西中堅杜馬思回巢，料稍後可落實。

記者：曾雁平

年年個劇本都係咁佢究竟外流到未

流浪正斟巴西中堅杜馬思回巢

Source ？

Btw咁流浪咪簽3個外援中堅？

李輝立表示，因臨時升班而較遲組軍，該會以這批新兵加上原有班底迎戰，暫定本月15日或16日開操會見傳媒。至於來季主場方面，李稱交由足總決定。

問足總.jpg

補返張清楚啲的相

不反傑志了
港足良心

陣間港共又話要收返石門塊地

g持港足嘅手足都好撚正氣

K2 佢邊夠體能踢

相比中前埸，流浪本地後防球員最差，簽三個外援中堅唔出奇
杜馬思無隊要去流浪等夠七年

杜馬思咁壓法，人工平過本地未？

8月5有冇球員罷操？

吹到好大
印象中辛祖最後關頭搏去k2都失敗，唔信歐冲得

兜兜轉轉終回歸垃垃身中

agent

垃垃: 1口價2皮，制就制，唔制就算

12000包食住

點都制啦如果唔係踢港甲咪仲低人工？

成個衣櫃賣咁滯

龍門
外援 杜馬思 麥保美
外援 張君 安達 歐冲
劉智樂 外援 bb

護到級未？

麥簡迪唔係流浪喎

龍門係who?

保羅回歸

係wo,記錯
仲可以出鐘昇林 彭林林
龍門唔知係邊個

流浪護級不是夢
前提: 垃垃唔好再請19教練

我估歐冲會好快傷
佢隻腳已經唔得

教練招重文，ok
唔好季中炒人就真
初步睇陣容同班費估計元朗 魚丸 流浪三隊爭護級

6c: 快d降

係夢想果季已經有治療師出文話歐冲腳患嚴重，一傷就用衝撃波

其實仲可以簽卡拉錫同艾華

有邊季唔係話元朗又係爭護級
雖然係朗迷，但都講句以班費同人腳衡量元朗實力，你會估唔準的

所以請歐冲pt就夠

大埔係味自降左 冇哂消息

以為你係M子

文家永去咗邊

港會？

支持著波衫去遊行集會

【遍地開花】港超聯職業足球員要爆喇！！！！！

應該理文
見光頭ig有佢

你果逃稅不合作運動

睇死佢跟返av堅啦

而家個時勢
懷疑好多港超球員會無心機練習波
對香港係亞洲賽同世界盃外圍賽成績不利

睇班費同陣容估計下季
上游：
傑志
東方
畜力R&F
南區

中游：
飛馬
理文
大埔

下游：
元朗
流浪
魚丸

應該唔會差太遠

季中點會放人
除非合約寫明la

流浪個400萬陣容好似好過魚丸個千萬陣容
班費係咪有水份？

好多都好有紀念價值 唔係清舊衫咁簡單

屌奶星我又晒咗data聽何妖講嘢

留番啲數據睇大埔開操啦

再聽就不生路

神之子

點可以只練上身

踢兩三個月 垃垃又可以俾機會我國
跟著簽半年短約望佢改過自新
跟著又過多兩三個月話好失望雞左佢
無限loop

做隊長啦

李輝立續透露，前晚「歐冲」來電「探路」，初時還以為被這位性格反斗的球星玩弄，詳談下方知「歐冲」心有不甘，決要尋找落班機會，以證明自己的能力，由於流浪宗旨除了培養年輕球員外，同時也會讓一些短期失意，但內心仍有一團火的球員有「重生」機會，因此，會方亦「破格」簽下30歲的「歐冲」，希望他可以在球隊起「以老帶新」的作用。

「他沒跟我說條件，流浪也只給他一年合約，希望下季『歐冲』可以前途錦繡，覓得球員生涯的第二春。」李輝立說。

AWAL@All Black FC

艾華目前仍未有班落，所以喺All Black FC跟操保持狀態

有無隊仲有位簽佢？

會方亦「破格」簽下30歲的「歐冲」

AWAL@All Black FC

艾華目前仍未有班落，所以喺All Black FC跟操保持狀態

歐冲竟然要R撈先有隊收留

立：15000包食

Mbome去左大埔喇

冇麥保美

祝人前途錦繡，唔係離別先講架咩

保羅
謝偉俊 外援 杜馬思 張君
張君 安達 歐冲
bb 外援 劉智樂

兩個張君

龍門
謝偉俊 外援 杜馬思 鍾昇林
張君 安達 外援
bb 外援 歐沖

打錯 右閘應該係垃垃外徒鐘昇霖

右閘鍾昇霖，都仲係有兩個張君喎

垃垃大愛

【新球員加盟】
為增強球隊側擊力，#高力北區 宣佈簽入去季效力老牌球會 #南華 ，司職右翼的 #葛祖威 。

葛祖威為前職業球員，曾於頂級聯賽效力南華、港菁及晨曦，隨後數年亦一直於港甲打滾，絕對有助作為「升班馬」的己隊適應甲組聯賽的節奏。

「葛祖」去季於甲組共披甲上陣二十五場，攻入十一球。己隊相信此子能成為球隊鋒線上的一把尖刀，於邊路衝鋒陷陣！

【球員資料】
姓名：葛祖威 Kot Cho Wai
出生日期：1991年12月16日（28歲）
位置：右翼/前鋒
球衣號碼：77
身高：170cm
體重：70kg
前屬球會：
2009-11 南華
2011-12 港菁
2012-14 晨曦
2014-18 淦源
2018-19 南華

經過數課操練過後，葛祖威有感隊中氣氛融洽：「真的很好，有經驗的球員和年青球員之間沒有隔膜，大家都很投契。」

「在練習過後，大家都會全隊到餐廳聚餐，並不會在練習之後就各自離開，球隊此安排令隊友之間都有更深的認識。」

另外，「葛祖」亦指出：「此前我有過數年職業足球的經驗，雖然我並沒有特別的技巧可以傳授予年青球員，但仍希望可以將箇中的點滴分享給他們。」

「另外，我亦想把以往不同前輩指導過我的一些要訣，和各位年青的隊友一起分享，希望可以推動大家一起進步！」

#ndfc #evolving

割草閪

季前熱身賽
愉園 0：3 All Black FC

正選陣容
屠俊翹
張俊軒 艾度古斯 摩域治 翁煦濤
袁世傑 馬希卡歷 黃榮傑 黎培基 陳立
加維蘭

一場敗仗，讓教練團及球員看到球隊當下的不足之處，我們會正視問題所在並尋找解決之道，盼在下星期的熱身賽作出改善。

有關往後的熱身賽資料，請留意公布。

謝偉俊，鐘昇林路數好差 應該只可以打兩閘
中堅用外援

卡錫踢邊隊？

上維基百科搵啦

舊年嗰陣都贏
今年

請尊重劉智樂上場權利

終於有波踢

兩分鐘收工

咁ALL BLACK FC都可以有進步既啫

出潘柏安啦

利申: 上星期有去睇All Black對飛馬
感覺係All Black比起上季係勁咗
雖然飛馬贏不過第二節比佢撳住嚟攻
有幾下差d追和2:2

上季愉園季中踢All Black贏2:1其實都贏得唔輕鬆
而家仲要季前未上力
同埋All Black係無休過季
仲要一星期五日練波

Sor認真咗

all black fc 成日都有港超隊搵嚟踢友誼波，應該幾好搵？

冇港超咪去黃大仙踢住甲組先

先個28歲

佢依家正職係？

俾我睇波見到佢
我屌撚到佢行不生路呀

對業餘隊輸三蛋

5/8有人組隊去麥花臣踢波wor
有無手足跟隊

業餘輸業餘好正常

90%降班

愉園下周將與東方龍獅及和富大埔進行季前熱身賽。

真心希望歐沖踢返以前水平 問心個句佢以前踢波真係賞心悅目 有技術膽量 又有突破

原來女子世界盃下屆擴軍到32隊
唔知香港有冇機

韋婉婷

未有班落 艾華：我失望但唔會放放棄

愉園周五（2日）早上與All Black FC拍跳，在All Black FC陣中出現了一張球迷熟悉的面孔，他就是先後效力過南華和香港飛馬的翼鋒艾華。

上個球季完結後不獲香港飛馬留用的艾華，暫時仍未落班，目前選擇為業餘球隊All Black FC出賽，保持比賽狀態同時，繼續為一紙合約奮鬥。是日為All Black FC披甲並擔任左翼的艾華踼足全場，表現出色，不時利用速度和技術在邊線發難，為對方後防製造了不少麻煩，最後更貢獻了一個助攻，協助球隊以3比0獲勝。

2016年在香港註冊結婚，並育有一女的艾華，暫時沒有離開港超到其他聯賽效力的打算，為了自己的家庭，目前仍將港超球會列作優先考慮，他說：「我係一個職業球員，呢一刻當然有啲失望，但我唔會放棄。除咗跟All Black Fc操練同比賽，我仲有搵私人教練幫手，所以我對自己目前嘅狀態係好有信心。我相信自己嘅能力，問題總會解決嘅！」

早前曾返祖家探望患病的父親，艾華未有逗留太久便再此與家人分開，返港等候機會的來臨，以及上帝引領的路。「我除咗好好去準備之外，仲要相信上帝為我安排好嘅路，好快我就會收到球隊畀我嘅Offer！」艾華最後表示要多謝太太的百分百支持，身為丈夫，他會盡快落班，免得太太繼續擔心。

文：李浚𣇹

一個人可以輸掉比賽，但不可以輸掉靈魂。今年，澳門足球之亂，人神共憤，獨裁足總可以完全漠視民意，拒絕派隊作客斯里蘭卡，以致世界盃外圍賽由贏變輸，更
把甲組聯賽移師「狗場」，居心叵測

如果港超是苟延殘喘，澳甲早已接近壽終正寢，足總一錘定音把今年賽事搬去昔日用於賽狗的蓮峰球場，唔止草地質素差，最慘是球場位置偏僻，球員齊聲聲討。

台灣女足機會大過香港，上年亞運第四名

難民

韓國炒台灣
世界盃就韓國被人炒

會唔會去黃大仙
All black攪

流浪幫下手

仲有神鋒墓臭

養夠7年，件x5留緊口水

5puc : BBC

佢點心有不甘 比ＡＶ堅逼害？

唔留安度美斯的後果

之前衰係 av 堅手都唔識死

Av堅上季話歐冲想半季外流先唔出佢

禾立

得一年約仲要講到下年唔要佢

AV堅講姐 係咪真既邊個知
AV堅咁撚小人

ALLBACK FC咁勁架咩 唔係好多托布架咩

歐冲話要一季操返起上流
公道講如果垃垃話下下季歐冲仲係流浪咪仲無面
依家講法唔多唔少話覺得佢下下季一定操返起更上一層樓

晤關外援
覺得魚丸本地果堆好多未有港超水平

咁落去我覺得真係會差過凱景

講開又講到底你去邊
富力講想簽埋果個唔會係你掛

好心就搵番幾個有經驗既帶住
咁樣都係等456

all black都輸

又有速度身型。講真最尾踢南華嗰季係屈機

冇乜錢，可能都等緊有經驗失意軍人嚟簽

轉眼間已30歲了

有一排係咁入靚波

係以前先出產到啲有靈氣既球場 av緯 歐沖呢啲

新呢代反而唔多

球員*

屠俊翹由話去外國變到輸比業餘

AS Monaco Director General Oleg Petrov to AFP: "André Silva? The transfer did not happen because of financial disagreements between the clubs. Not because of an injury. Currently, there is no negotiation. We are looking at other options."

球員要求唔同咗。依家出av緯呢啲無防守力嘅球員，幾好波都踢唔到職業

艾度古斯無論上半場出任中堅，還是易邊後移前客串防守中場，表現一般

水貨？

打難民隊都差 打傑畜點算

我持相反意見，我覺得新一代前場球員幾多技術好，幾有靈氣 eg 均仔 Jordan 孫銘 龍仔 茹子 彭林林
反而係身體質素（身型）比較差，類型太似較難同入籍競爭，佢地好似練極身型都暫時未有大改善，身型同技術唔錯應該得安永佳依d鬼仔
歐冲有排開始操到幾大隻

簽保贊回歸未

From oncc

港超聯 佐迪入波！理文1球小勝冠忠南區
08月02日(五) 17:53

港超球隊理文周五（2日）於賽馬會香港足球總會足球訓練中心跟冠忠南區進行首場季前熱身賽，並憑着新加盟的佐迪於比賽尾段射入全場唯一入球，以1比0小勝冠忠南區。

雙方於上半場互有攻守，但具威脅的攻門不多，南區於16分鐘有陳肇鈞遠射地波被袁皓俊接實，理文戰至21分鐘則有黃炎堃起腳中柱，而理文於上半場尾段則有陳衍光右肩「甩骹」而需送院治理。兩隊在半場均有作出換人調動後，理文於換邊後有較多攻勢，63分鐘先有基華尼頓頭槌被李溢晉救出，這位巴西新援於7分鐘後接應李康廉左路傳中跳頂彈地波，亦未能攻破李溢晉的十指關。理文戰至72分鐘打破僵局，佐迪接應黃駿軒妙傳入楔禁區起腳射成1比0。隨後雙方於比賽尾段均有入球機會，夏志明於86分鐘接應迪亞高左路橫傳起腳被接實，無法為南區扳平，而隨着謝朗軒戰至88分鐘則有一記遠射被撲出，理文最終保住1比0的比數至完場。

理文主教練陳曉明賽後表示，球隊最近兩周在戰術上的訓練不多，強調季前要先慢慢提升體能，而球員在首場季前友賽，在體能的進展方面不錯，加上陽光不算猛烈，球隊的表現尚算不錯。另外他亦指友賽另一個目的，是希望觀察新兵跟舊將之間的磨合，並覺得曾踢過港超的佐迪、列斯奥及亞哥斯達已經很快融入隊波，而另外兩位巴西新外援迪奥高和基華尼頓就需要多時間適應。至於因脫骹受傷的陳衍光，目前傷勢仍有待確定，未知能否如常隨隊前往泰國集訓。

冠忠南區主教練鄭兆聰則指，目前球隊利用友賽去鍛煉隊形，而現階段較為注重球員體能狀況，球員仍有少許疲態，不過問題不大，再加上比賽節奏頗快，因此賽果並非最重要，而是雙方在比賽中均能達到練習效果，球隊將於周日（4日）前往泰國集訓，並希望能夠在集訓完成後再跟本地球隊進行多1場季前友賽。

有技術同有靈氣係兩回事
靈氣比較似係講緊創造力
你上面呢堆我淨係認同龍仔

龍仔本地波都未有正選

除左彭林林，我覺得其他五個創造力唔錯，或者係我錯覺但身體質素問題比較大，我覺得俾西亞佬屈身型應該波都未必停到，更何況有創造力，睇之前u22同亞運可見，茹子大港腳打台灣果埸已經表現欠佳，唔改善對抗性要爭大港腳個位好困難，嚟緊港隊要打支日韓 伊拉克 伊朗巴林

我諗起大埔第一次升上來，季前都同類似all black fc既隊伍打過一場，又係輸到訓係度

Ig filter係咪有得加溝？

其實夾硬咁夾唔攰咩

引到班厹未得

7區踢波

聽日都照去旺角跟隊啦

柒頭，佐佐木周都唔show你啦

早排先有班人吹奏佢取代中國輝

咁失波又未必關晒龍門事既

講到佢一個踢晒咁

「歐冲」投流浪 與黃展鴻再續東亞情

香港文匯報訊 (記者 黎永淦)回 流香港球圈兩季均 未受重用的歐陽耀 冲，終於宣佈加盟 以後補資格升班的 標準流浪，再次與 2009 年香港東亞運 足球金牌隊友黃展 鴻合作;此外，因 夢想 FC 散班而妾 身未明的另一位東 亞運金牌功臣陳偉 豪，則透露已打算 到港甲球會落班， 拒絕就此掛靴。

流浪明日前往廣州集訓

流浪名宿卓卓獲邀以客席教練身份協助防守訓練

杜馬斯在法比奧協助下將在周五抵港向流浪報到

好串

今日kidchild 吹雞
有無人出去參加遊行？

法比奧叫佢細佬讓個位比tomas?

定法比奧借錢比杜馬思買機票返香港

真係態度問題？ 佢嘅表現都藉外援位丫 仲要就做人

垃隊坐東鐵去畜力場練波

有咩問題？
唔通可以坐耀蛋隻艇去咩？

係咪球員自己用八達通比
再自己買和諧號車飛

有傳聞話佢練波有dd 唔認真
但我覺得佢𨍭左本地應該好搶手

唔止，因為佢真係太茅，好多球員出埋聲話唔鍾意佢

黑黑實實沖得撞得

但落到場表現無乜問題仲幾好 不過佢好燥就真嘅成日發老脾 可能好多野我地球迷唔知

今日著咩好

法蘭度都唔係法比奧細佬

唔通旨意垃立俾

Fernando Lopes Alcântara喎
法比奧唔止一個細佬架

使唔使齊齊喺羅湖排隊撳機買動車飛

400萬班費咋體諒下啦
分分鐘上到廣州就係包住
食野自費

叫畜力包住包食
之後垃立就識做了

Yshowtasty包食

出發

已到

偉豪
竟然要落港甲踢

麥基都退休啦
香港足球就係咁

流浪點解唔簽佢...兩三千都比唔起? 都係當PT踢架啦

估計大豪想主力講波同教波，踢港甲時間比較多
又唔想投靠垃垃

其實都係錢問題啫

港甲有幾多人工？

一場$3000

睇球隊，幾嚿水一場有，月薪又有，北區，愉園呢d仲開心

咁好揾

黃展鴻昨天接受大公報記者訪問時承認陣容仍未完善，他說：「可能會有一、兩名外援或入籍球員加盟，目前會方跟球員洽談中，富力R&F亦會有兩名球員借來，其中一人肯定是門將。」

流浪今赴廣州集訓至下周五，4場熱身賽對手包括港超球隊富力R&F、廣州富力U19青年隊、一支廣州當地的青年隊，以及由李海強掛帥的中冠球隊深圳壆崗。

tomas

蓄力有地方住，食既話應該自費

陳梓榮?

高梵?

上個禮拜有報紙寫姬向爭
富力講咗亞援位周煜辰 國援位陳梓榮

基奧

Then流浪龍門位仲使唔使要外援？
Eg保羅

【港超】元朗主帥婉拒訪問 門將陳嘉豪寄望球隊為居民作戰
46分鐘前
即時體育

港超聯尚有約一個月展開，各隊已陸續公佈來季大軍，惟元朗的季前發佈會兩度延期。大軍早已開操，今晨續於天業路公園操練

龍門係黃梓豪同陳嘉豪

【回顧與展望篇】
港超腳歐文洛新一季改披「袈裟」
阿杜、葛祖離隊「小沙瀰」焗接捧

隨着前港腳杜瀚滔、葛祖威、李樹烊、蔡仲賢、郭裕洪及呂偉超等主力球員離隊，「少林寺」南華在新一季將會進一步內部提升小將上一隊「接班」，而外援方面，該隊除留用有港超經驗的日援伊藤紘平，亦預算多物色一名攻擊型日援，以提升球隊的整體作戰能力。

南華自降港甲以來，連續兩季都要護級，不過，上季情況比前季進步，可提前三輪逃離護級旋渦。主教練潘耀焯經歷首年港甲成功護級後，有信心在次季可以避免重蹈覆轍，他說﹕「在新一季有較多時間去組軍，相信可以尋找更多理想的本地球員加盟，從而改善戰績。

然而，南華在去年上半季處於下游，再度須面對護級。「上半季某些位置及個別球員都未能發揮預其作用，致令球隊再次面對護級！下半季簽入杜瀚滔、李樹烊、郭霆謙及日援中場伊藤紘平後，情況有明顯改善，成績開始提升。」潘sir道出南華上季最終能夠有驚無險兼提前「上岸」的關鍵。

不過，兩位「雷霆救兵」杜瀚滔及李樹烊今季雙雙「下山」，同時亦有兩名年輕華將離隊；包括10號仔呂偉超及守門員文偉森齊告「還俗」，迫令「少林梯隊」提早接班！

南華主教練潘耀焯表示﹕「除黃皓雋、蕭子朗、李卓軒三名U18隊員在過去一季時常有出場機會外，新一季球會將再提升多四名U18隊員上一隊，包括楊憲樂、顏翱天、楊廸琛及高柏如。另外，球隊從外亦簽得上季効力港超球會凱景的歐文洛，配合日籍外援ITO KOHEI、蘇友鈿、羅敏聰、郭霆謙及何勉唐等舊將留効，希望在新一季打出年青有活力的比賽風格。

#南華年青化係好事!
#少林寺青訓受考驗!
#紅衫白袖今季會點?

反南們，堅青訓啦，收貨未？

支持南華 幾時請埋日本領隊

4個龍門做乜9

蘇志偉做返總務

大佬：希望政府聽取市民訴求

市民梁生

大佬既出現 尤如路人甲

大佬

梁生

綠色Nike

Feel到佢sad咗吓，明明佢都係now同事

「我都係now, 體育台」

終於唔叫張委員長聽

你好呀梁生

綠色衫係唔係佬表心在大埔？

我以為係梁大佬佔緊紅隧
望真啲原來係佢細佬梁諾恆佔緊

反中亂港
不過今次要讚下佢喇

梁生呢次仆街了 下季文文實吹死佢

個問題係政府唔聽嘛

細佬

富力會唔會炒佢

十幾萬一個月化為烏有

但我寄望今季係葉嘉宇做正選
上季陳嘉豪徹底令我失望

梁大佬由足球員 講波佬 賣菜佬
而家進化成為埋司機

補圖

市民梁生好波

和理非已經冇乜用
極權先唔會理你和理非

佢撑我地架

以後唔反
其實上年我都瘋狂吹奏佢長傳勁左

我知

長傳高美斯.gif

一直吹奏豪歌同大佬
講緊講波方面

大佬講波勁就一定，上年少咁 d 尻放既長傳，所以真係進步左

梁大佬

有冇諗過係元朗龍門教練太廢
老實講兩個上年表現都係未如理想

有，陳嘉豪第一季都唔係咁
上季我覺得佢閪仔化緊
葉嘉宇上季表現ok啵

受影響司機
成個外援名咁

市民梁先生
唔反他了

上季睇咗佢打傑個場有幾球失誤
不過佢身型高大過陳嘉豪係優勢
值得培訓

爛嘩搞唔搞清糞都會照反

大佬講波真係香港一級

港隊用大球場

球星台睇到

真心
旺角場都未必爆

伊朗應該吸引到人既

大家應該擺街站順便呼籲人入場

假設佢地用盡4個外援喺場區 咁家榮咪做到正選

190唔係講笑的

陳嘉豪雖然一般但都算平平穩穩
葉嘉宇場場都派幾次膠 咪玩啦

基本既龍門球 接隊友回傳解圍呢啲都做唔好
上季送咗球比昇仔開齋

今季冇咁穩陣，之前好d

你梗係冇乜現場睇
接隊友回傳解圍反而係陳嘉豪差
幾球同隊友誤會，個場決賽仲差啲比尼迪利射入
解圍出唔盡唔夠狠，臨尾比人高波轟炸真係睇到驚

葉嘉宇開頭係有派膠，之後打咗信心，慢慢上緊力
有神救，出擊訓身夠狠，人地射波真係將個波撲到出去

又吹奏

我覺得嘉豪好啲
嘉宇唔夠淡定

收皮啦，睇下阿霖嗰啲先係堅

上季入場睇晒元朗所有比賽
我可以好負責任咁講陳嘉豪成功撲救率好低(上季)
之前我有講過葉嘉宇有做神龍潛質(應該冇咩人信)
但我就係信葉嘉宇

達sir講野你要聽！

Kannas究竟係乜嘢心態

收皮啦，ＣＡＴＨＹ先堅

蘇兆輝講呢啲

yennie呢

個人嚟講想要旺角場多啲
個場細聚聲啲 氣氛好啲

尊重你啊嘛！

無圖無辦法討論落去

個名有王威信既都係伏黎

呢個都堅！呢兩個最好！

其實講開，堅爸係咪沒亞協牌？

嘉殷=Cathy>yennie>霖>>>>>>Kannes

雙外援中堅

大豪話過佢有個價 低過唔會接受

world cup should be ok 派下飛又有20000

法官大人，我願意_

引人打丁

我霖邊會排咁後

小學生身材就咪拎出黎擺啦

阿霖淨係敢言都夠做

相由心生

哇

收皮啦

救命啊 咪再po啊

Agger諗起嚟緊成季又要見到佢已經唔開胃

係j都唔j佢啦

原來黎耀昌都係黃大仙街坊，去黃大仙食飯撞到佢

係女人都係連登女神系列

kenchan先生，你估我地係你咩
你成個ig都係kannas

OK...

估唔到kidchild 發起個遊行
可以影響到咁多地區

會唔會係咁

關乜事？

元朗呢隊波

姓名：郭時興
編號：#A364
身份：佳聯冰鮮禽畜有限公司董事
，元朗足球隊贊助人，十八鄉 西邊圍龍獅團 水蕉老圍龍獅團 贊助人

威水史：與鄉黑關係緊密

近年為棒女兒郭靜儀做來年區議員 積極課金贊助不同龍獅團 以方便儲票

入去噓柒呢班仆街

大角嘴＞油尖旺＞紅隧＞九龍城＞黃大仙

今季如果元朗主場
仲要係蕭雲b吹
應該坐爆咁滯

到時有警黑合作

以後唔反大佬了

踢波唔好唔緊要, 最緊要心地好

但係佢平時心地唔好
不過今次抵讚

王威信幾時先肯下台DLLM

恭喜佢，香港未來希望

睇吓警黑多啲定球迷多啲

支持噓柒班仆街 但唔好搞球員

【東方龍獅季前熱身賽】

仲有不足一個月就開League喇～球隊第一場季前熱身賽就約戰今季首度升超嘅老牌球隊愉園體育會 Happy Valley AA。

東方龍獅 vs 愉園
🗓：6/8/2019
🕰：10:00
📌：賽馬會香港足球總會足球訓練中心
🗺：

希望球迷能夠抽空捧場，觀賞呢場「東愉友賽」﹗

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL

大家今日香城online平安嘛

平安
但聽朝點起

平安

611都係睇完香港隊喇

嬲到未訓到

仲有心情貼丁圖
屌你老味琴晚黑警除女義士底褲搞到我好撚嬲啊

愉園fb post

為理想作選擇 力拒對手來犯

「做一個決定，就看是否值得。這個決定，是履行對自己的承諾。」

防守中場黃榮傑，下定決心離開教職員崗位，為的是要全心全意為理想付出。曾效力大埔及港會的他，有過頂級聯賽經驗，但當時仍是一位兼職球員，未有全程跟隨球隊操練。經過去年在甲組的征途後，球隊希望榮傑留下，繼續為後防作屏障。

「接下來的是，盡全力表現自己，希望可以最大限度的貢獻球隊。」為了達成目標，必須保持強大意志，如水般輕柔而不失力量。

雖然已有一身強壯體格，但榮傑現時幾乎每天訓練後都會自行健身，希望可以在個人對抗中交出更有力量的表現，演奏好教練團在防守上的要求。

#hvaafootball

屌而家連出去麥花臣跟隊都出唔到

大埔做野未

去沙田啦

大埔日日做嘢

港足會員今日是否已全面射波？

老細話intern今日830 打卡，9:00走

椰子堅都話體諒因交通或突發情況受影響既球員

Yapp Hung Fai
7 分鐘 ·
失敗者只會推卸責任
佢地唔會反思
唔會諗下個問題確確實實黎自邊到
唔肯面對自己既過失
其實真係好可悲

佢同林鄭真係有仇

應該咁問
香港有邊個同佢冇仇

Home office我想返工啊

咁上次林鄭真係借港足上位

跟緊幾多隊

我想搵旺角2&b踢波呀呀

居然無粗口

去觀塘搵世清

叫佢入大埔搵我

唔洗加密喇
尋日蘋果有提及

有冇手足黃大仙

插緊人

諗緊點樣過去

屌你老母臭閪

代講

冇睇體育版柒咗

流浪足球隊新一季升上港超聯之後，一直積極考慮選擇來季主場問題，由於選擇主場是根據上季港超聯排名，故此流浪以升班馬替補形式，選擇並不多，經過管理層和教練團多番開會之後，最後決定選擇屯門鄧肇堅球場為流浪足球隊來季主場。
球隊希望今次落戶屯門，主要向地區發展，屯門現時有接近50萬人口，希望流浪落區能夠凝聚較多球迷，同時吸引該區年青球員加入流浪青年軍，做好青訓，為香港培育未來接班人。

正
可以日日問候垃立

哇
我屋企行去鄧兆堅運動場五分鐘就到，我可以場場睇
雖然有跑道感覺差少少
上一次係依個場睇過理文流浪打奧克蘭城

一齊

支持立立

今日係咪得東方要練波

話晒基士文都係到入過波

屯門場肯定比小西灣好，依區多廢老，交通方便少少，入場人數應該至少有番dd
打風個場又唔怕會水浸
流浪青年軍招生目標唔少係低下階層d小朋友，屯門大把

理文取消咗操練

今個𨍭會窗係咪全軍覆沒？
無人成功外流

已經八月初，可以總結

大埔人撐大埔是常識吧
屌你老母死黑警
夠薑佔我屋企附近
我一定同你死過

師傅，中午已經練完

等歐冲

流浪揀屯門咁垃立咪要去咁遠睇波

一定唔會去富力了

大把富力球員心在漢

我指富力唔會買佢

法比奧上咗東張西望

咩事

謝偉俊將以富力借將効力流浪

【港超】流浪揀屯門做主場李輝立冀球隊落區能凝聚球迷

黃大仙街坊咁勇武，以後會唔會唔俾用斧山道踢港超聯架

手足們係時侯上水報平安

大埔今季港超盃賽亞協夾埋都係入咗73球
今日一條太和路都多過哂
死黑警

5年前以為金鐘87粒催淚彈已經夠癲
5年後喺自己屋企樓下射嘅催淚彈已經拍得住當年金鐘

tear gas清貨日

清曬d過期貨，順手毒L死你班廢青

《甲組深水埗》

今星期四（8/8）晚上，甲組深水埗將於石硤尾公園仿真草場與實力強橫身體對抗性強既 All Black FC Hong Kong 進行一場友誼賽，籍以測試本季球隊既實力同狀況，令教練團可在之後數星期內作出調整，希望各位朋友多多支持深水埗！

友誼賽
對手：All Black FC Hong Kong
日期： 8 Aug 2019 (Thur)
時間： 晚上930-1100
地點：石硤尾公園仿真草場

#香港黃埔各界聯合會
#華人種籽留學移民交流中心
#atacar
#sspfc
#fightforourdream
#甲組深水埗
#支持地區足球隊
#我真心想你將時間放係你鐘意既事上面
#我淨係想簡簡單單
#香港人自己撐
#地區足球隊需要地區球迷撐

痴撚線
咁射法點止1000粒

羅蛇可好？

我真係好想知而家廖國文咩心情

加油

屯門毒撚到放嘅tg都唔係過期tg

Wfc

腳總快D邀請消防越級打港超

你有無料先？你無啊嘛！
咁⋯？不如直接收皮？唔送了

係咪陳卓光嚟

話說有無手足計劃來季有黑警文執法的賽事，小鳩佢90分鐘

如果可以做到英超咁事先知到邊個吹咁實排長龍等住入場問候佢

其實係有方法知？
召喚足總職員

球證自己內部實知
只不過透明度低唔似得英超咁早一兩日公布定姐

我剩係想知邊場係元朗主場兼且係蕭雲b吹
一次過屌柒成班仆街冚家剷

福建仔

明明放題 任食架啵

其實狗倉仲有幾多貨

解放軍大把啦
隨時國貨添

支持港足 一定會支持今次運動 再唔抗爭 遲早變大灣區聯賽

各位手足有無事

唔怪得射極都有
用左納稅人幾多錢

球迷有無方法想早少少知，期待球賽？

1000粒冇過期

有咩心情？
咪好開心囉

球證名單比球員名單早出。最早開賽前一小時會係足總網發佈。
而港超賽事最遲下半場開波前入場。
即球迷有心留意既話，有大約兩個鍾入球場問候佢。

佢右腳

Yes

WE ARE TPFC

安基斯回家Jed?

所有著得呢件綠衫嘅都撐

欣賞你，真球迷

諗起當年港甲隊消防

辛祖
孫銘謙 金文基（打到攻中？） 勞高
麥保美 陸志豪
楊賜麟 （搵新鬼）杜度 車潤秋
陸平中

小心B哥半場call 定黑警，聯同6C 指揮嘅鄉黑一齊包圍球場

我地好撚和理咖，不過唔非

金玟基以前啲資料話係中場嚟

Btw 呢個班底千五萬？又一隊吹水？

拍妹祖打雙箭頭啦

大埔人一直撐大埔隊

班費好大水份
魚丸聲稱1000萬 大埔聲稱1500萬

想問e高沙talk 尼去左邊？

自我送中

有辛祖入球有保證
但感覺整體攻強守弱 ，仲會唔會簽個本地中堅/防守球員

呢啲垃圾冇人理

雖然呢個時期放丁圖係有啲on99
但法官大人？我就揀抱住黎屌

好老實，我就唔屌
佢真係好樣衰

市面都無咩選擇，
盜偉紅頂住先啦

南區咁樣但都係千幾萬

放心到時我會廣傳比大家知

好！、

仍然有好多失蹤人口

基哥正中鋒開路，辛祖輔鋒執豆咁執，fat fat

愉園體育會 Happy Valley AA

季前友誼賽
愉園0：4東方龍獅

經過兩場比賽後，球員狀態持續提升，但教練團亦發現不少未竟完善之處，盼透過訓練予以修正，在本星期另一場比賽會有改善。

魚丸 0:4 西方

佢地場場熱身都輸咁多粒

摩域治加艾度古斯外援中堅組合
想要幾多球出聲呀

friendly都假波

東 網 話艾度古斯唔係好得

魚丸vs流浪

有得買就有假波

王威信仲失緊蹤

0806和富大埔擇吉拜神+公開操練

~「雙帥」馮凱文+郭嘉諾
~「大頭文」兼任總監
~「大埔+南區+凱景」聯隊
~教練團加入前晨曦隊長劉志強
~管理係前夢想FC潮男「儍強」
~新一季班費不少於1500萬

快D簽番幾個港超水平球員啦
如果唔係實變另一隊凱景

記得冰島2016 Euro 都係雙帥
唔通可以爆大冷用上季包尾人腳成功衛冕

仲敢出嚟 第1個屌撚死佢
朗迷都咁話

魚丸邊度主場？

斧山道

唔係麥保美來咩

劉強會唔會又拉隊半場走

文狗吹未有

妹姐都一球

肥蔡呢

港超聯 收貨嗎？東方龍獅首場友賽大勝
08月06日(二) 13:15

新季組軍大革新的東方龍獅，周二（6日）早上假將軍澳足總訓練中心，作其開操以來首場友賽。結果，經過3節的拍跳後，東方龍獅憑艾華頓、劉學銘、利馬和播磨浩謙的入球，以4比0擊敗愉園。

季前熱身賽，戰果其次，列強排出的陣容才最受球迷關注。東方龍獅是役的正選陣容為門將葉鴻輝、後衞右起曾錦濤、基頓、馮慶燁、黃梓浩、中場林嘉緯、梁振邦、迪高、前鋒艾華頓、慕沙及陳浩瑋。第一節中段由艾華頓在禁區頂射入成1比0。

第二節，東方龍獅作出多個調動，並且成功拉開比數，先由劉學銘接應利馬的傳球頂入，兩位後備入替的球員合作成2比0。之後輪到艾華頓傳中，剛再做老竇的利馬抽入成3比0。完第二節前，茹子楠禁區頂妙傳予播磨浩謙，後者第一時間狂抽中楣入網，「埋齋」成4比0。第三節雙方再無入球。

播磨

成隻燒豬係到都見唔到?

連擇吉拜神+公開操練錢都唔洗用
王6c 仲勁過垃立

點睇都似麥保美

南區: 問過我未

咁慘

真係av堅唔玩,肥蔡連影都無埋

大埔,元朗,愉園連集訓都無呀

《 馮凱文。郭嘉諾 雙教練 執掌和富大埔》
應屆港超聯冠軍和富大埔今日舉行拜神儀式，上屆最佳教練李志堅帶兵轉投東方龍獅，新一季球隊人腳一如所料變動非常大。
上季凱景教練馮凱文以及佳聯元朗主教練郭嘉樂，加盟接手主教練一職組雙教練組合，並將以港超冠軍身分，征戰明年2月的亞冠外圍賽。隊中原有主力只餘下兩位外援，包括勞高和杜杜，以及尚有合約的辛祖留隊。
新加盟球員主要來自冠忠南區及凱景，由南區加盟的陸志豪、車潤秋、陳文輝！另外凱景的陸平中，廖偉業，廖智謙，杜瑋鴻，孫銘謙、金玟基、許嘉樂。
主教練馮凱文表示:知道要接任和富大埔一職之後，馬上邀請郭嘉諾加盟，組成教練團隊合作，希望憑其經驗帶動年輕球員一齊進步，球隊將於下年準備亞洲賽事，代表香港絕不能失禮，在組軍較遲之下只能盡力而為，和富大埔班費大約千五萬左右，將於8月中前往泰國集訓，備戰新球季！

廢中今季又有正選踢
傑志唔係借蘇沙比大埔咩

大搞本土主義

主教練馮凱文表示:知道要接任和富大埔一職之後，馬上邀請郭嘉諾加盟，組成教練團隊合作

和富大埔班費大約千五萬左右，將於8月中前往泰國集訓，備戰新球季！

仲有3個外援位

何振廷報紙報埋都無喺張list啦
呢度應該未包借將

可能傑志仲未諗好借邊個

係盜偉紅

許嘉樂都錯啦
仲要之前大埔真係有個許家樂

元朗疋離開元朗國去天水圍練波
算唔算出國集訓

李啟智唔跟馮蛇去大埔？
名單好少人，應該好多借將

簽個有d質素嘅本地防守球員竟然好困難
D球員方向隊搶左好多，唔知會唔會借d出去

實力不夠，恆大球員楊朝暉試訓傑志失敗

亞洲足球研究社
08-03 22:58
+關注
據消息人士爆料，恆大球員楊朝暉近日試訓香港傑志以失敗告終。

在7月份，恆大球員楊朝暉以試訓球員身份進入球隊新賽季紙質大名單。他身披90號球衣，在傑志試訓了一段時間。但很遺憾，他的試訓最終沒能成功。

楊朝暉98年出生，踢中衛位置。之前曾被恆大送到過前權健和韓國低級別聯賽鍛鍊，但沒有進入過前權健一線隊名單。2019年，他參加了恆大西亞冬訓。前半賽季，沒有在一隊和預備隊報名。

楊朝暉在2019年後半年會沒有比賽可踢，他需要在2020年做下一個決定。現在來看，中乙聯賽和中超預備隊聯賽比較適合他一些。

搵9upper踢多年囉（唔怕佢黑腳嘅話）

搵大豪law

上季雖歷史性贏得港超冠軍的大埔，宣佈新季改由宏大環球為贊助商，班費約1,500萬港元，原主席蔡尚圻改任榮譽主席，會長李宗德指：「雙方仍未簽約，但很大機會落實。新贊助十分穩定，這點對球員、球隊及球圈都很重要。」他補充，宏大未有要求冠名，球隊新季繼續以「和富大埔」參賽。

馮凱文指正洽談外援中堅，人選包括喀麥隆球員及巴西兵，後防位置亦將再作強化，或再有華人球員加盟。

對於近日香港發生的各種社會事件，馮凱文並不擔心會影響主場入場人數，且希望能以足球影響大眾，「我很明白香港處於困難的局面，大埔一向予人正面的形象及訊息，希望能向各位提供正能量。」大埔8月中會到泰國集訓為開季備戰，期間將跟泰超及泰甲球隊進行3場友賽。

談及拍擋郭嘉諾，馮凱文指接手後第一時間邀請對方任教，坦言對方是自己欣賞的教練之一，而且兩人理念一致，「我倆都很重視本地球員，他執教有成績之餘，亦重用年輕球員。希望發掘更多小將上陣，香港足球要靠他們。」郭嘉諾早上因事未能出席拜神儀式，馮凱文稱對方季初因需完成亞洲足協專業教練牌照課程而離港，會與對方分工合作。和富大埔新季若要符合出戰亞冠盃外圍賽的資格，郭嘉諾正在修讀的亞洲足協專業教練牌照是關鍵之一。

馮凱文上季執教的凱景降班收場，新球季卻改任「冠軍球隊」大埔，他自覺身份有點尷尬，但相信能帶領

大埔保持往年佳績，「凱景球員只是一小部份，他們都明白今年競爭會較大。上年我獨自處理所有事，但今季大埔是支具規模球隊，我只需負責場內事務。傑志、東方及富力等俱增強實力，雖然有衛冕的壓力，但仍希望爭取最好成績。」

大埔將以港超冠軍身份，代表香港出席明年舉行的亞冠盃外圍賽，馮凱文指球隊並不會放棄參賽資格，「盡力踢，始終是代表香港，不想失禮。」 而

估中咗許家樂會跟馮凱文走
馮蛇本身好似好鍾意用佢
外借海景嗰排又打得唔錯

孫銘謙升級戰亞冠：證明有能力踢港超

而成為「綠衫軍」新兵的孫銘謙，上季由學界轉戰港超，即獲得大港隊青睞，今季這位小將再進一步，有望出戰亞冠外。他坦言在凱景時只求表現不過不失，可是今季球迷期望大了，壓力更大，「希望向球迷證明，即使曾經是凱景的球員，能力也不算差，值得在港超佔一席位。」除獲陳文輝及車潤秋等前輩指導，孫銘謙更能跟兩位熟悉自己的主教練合作，馮凱文是「孫銘」自男拔時的恩師，而郭嘉諾則是省港盃主帥。他坦言兩人各有優點，能互補長短，「郭sir很懂得激勵士氣，馮sir則默默耕耘，十分愛錫球員，他們能產生化學作用，亦有助我適應新環境。」

馮凱文上季執教的凱景降班收場，新球季卻改任「冠軍球隊」大埔。

喺外國應該俾人當笑柄

//除獲陳文輝及車潤秋等前輩指導//
跟陳文輝學下點HEA?
跟垃圾車會變萬金油

得2+1隻鬼

陸平中打亞冠 唔知講咩好

btw點解妹祖係亞援

肥蔡人脈都有啲料嘅
點都班到啲贊助

係咪應該有人同整呢份名單條友講
5號11號係外援7號係亞援 記得mark低

不過整條友睇錯column
mark錯哂

宏大環球咩嚟 拎去google咩都冇

楊賜麟好明顯係香港人名都可以睇錯

恆大件白朗寧都無得踢，傑志將就下借佢半季都ok既

宏大之前sponsor過甲組

新學年從香港理工大學轉至香港中文大學的孫銘謙

From HK01
拒棄戰亞洲賽 望向港人發放正能量

馮凱文上季執教的凱景降班收場，新球季卻改任「冠軍球隊」大埔，他自覺身份有點尷尬，但相信能帶領大埔保持往年佳績，「凱景球員只是一小部份，他們都明白今年競爭會較大。上年我獨自處理所有事，但今季大埔是支具規模球隊，我只需負責場內事務。傑志、東方及富力等俱增強實力，雖然有衛冕的壓力，但仍希望爭取最好成績。」

大埔將以港超冠軍身份，代表香港出席明年舉行的亞冠盃外圍賽，馮凱文指球隊並不會放棄參賽資格，「盡力踢，始終是代表香港，不想失禮。」 而對於近日香港發生的各種社會事件，馮凱文並不擔心會影響主場入場人數，且希望能以足球影響大眾，「我很明白香港處於困難的局面，大埔一向予人正面的形象及訊息，希望能向各位提供正能量。」大埔8月中會到泰國集訓為開季備戰，期間將跟泰超及泰甲球隊進行3場友賽。

//馮凱文指球隊並不會放棄參賽資格，「盡力踢...//
同上年話帶凱景盡力踢有咩分別

黃威正於東方跟操，李志堅指這位港足中場或要待明年1月才能外流中國聯賽。

跟樂仔的情況一樣，也沒有中超球隊找過黃威，但聯絡他的中介人，就有一個，「大概十一二月，有個中介人找過我，說中國足協放寬港澳台球員政策，問我有無興趣，我說有，但之後就沒有下文了，他沒有再找我，也沒有中超球隊聯絡過我，所以見到網上傳到連轉會紙都出了，實在莫名其妙。」

對於有傳言有內地球會對和富大埔陣中的黃威及陳俊樂感興趣，總教練李志堅顯得有點不悅：「如果這個決定對球員有利，我絕對贊成，但現時太多為了利益而出現的『經理人』。如果草率做了決定，這只是害了兩個年輕球員前途，而我可以肯定現在不是一個最好時機讓兩人北上發展。」

你應該改名做 孫銘謙(中大)

香港暴徒大學

分工方面，郭Sir指他和馮Sir會互補長短，馮Sir勝在處理角球、罰球戰術及反守為攻突擊有心思，自己則長於鼓勵球員，相信二人合作會有火花。提到以往元朗有法比奧在後防一夫當關，兼且可以作為助教身份鎮住球隊，相反大埔新季的後防似乎仍在重整，郭嘉諾卻十分放心：「龍門、後防、中場、前鋒，4線之中大埔最弱是防守。我們可能會踢3中堅陣式，車潤秋、楊賜麟、杜度等人都勝任，而且我們想多找一位中堅，這方面就由馮Sir處理。」

郭嘉諾找來在乙組觀塘攻入20多球的吳文希(右)加盟，希望培養年青人。

今次肯定又係幾精彩

4線之中大埔最弱是防守 全部

拉隊走人！

無左肥康

然後半季就終止合作關係
宏大又叫返駿其

叫宏大小坪王過嚟

上年搵班友踢到爭啲降班
可能do sth執唔少

信任風車，但馮凱文就

Bojan 同史篤城解約

踢三中堅都無wing back

提起去屆港超聯冠軍，辛祖說至今仍然未收到獎金，對於上任贊助商「未找數」一事有所不滿，他說：「如果開季前辦妥，那麼球員開季就更加開心。」

冇我帥

珠大

幫支那養兵 不了

分分鐘借你過大埔踢翼衛

佢一早想返西班牙踢中小型班

咁我要加入大埔球迷會了

郭嘉諾 9月到11月上雲南進修

又一個送中

原來帶亞冠要pro license

「郭教練，你挺能幹．．．是未來香港隊的領導。可是呢，對陣國家隊的時候．．．你懂的。要不然．．．」

有無可能有highlight睇吓
成隊波咁鳩多人
擺邊個去後備都係浪費

你老母臭閪李志堅唔係話同北韓傾過合作咩
屌你老味合撚咗未

其實東方咁多人皮費咪好重

非常同意，大頭文加油

會然孫銘謙肯改名未

錢就有嘅
但十幾個bench captain唔知為乜

有聲嘅

《 郭嘉諾: 以現時人腳 衛冕冠軍並不現實 》

郭嘉諾教練下午出席和富大埔操練，接受訪問時表示: 由於要於8-11 月 前往雲南報讀Pro license，當主教練馮凱文邀請時，考慮到球會以雙教練形式執教,時間上予以配合。加上首次有機會帶領球隊出戰亞冠賽事，故此接受和富大埔邀請。
而由於亞洲足協規定參加亞冠賽事必須要有pro license教練資格，故此明年初和富大埔出戰亞冠外圍賽，郭sir將會以主教練身份帶領球隊, 並認為不容易應付，不過儘量會予以年輕人出場機會，並爭取好成績。
至於被問到與馮凱文教練分工問題，嘉諾sir 補充:
與馮凱文教練認識已久，與對方理念很相近，尤其欣賞對方處理死球及突擊方面。由於馮凱文教練兼任球隊總監一職，組軍方面以及行政工作大部份都是由Fung Sir 負責, 排陣方面郭sir 則屬意排三中堅陣式！以現時人腳，以衛冕冠軍為目標實在不現實，而辛祖於香港隊時已經有合作，並認為該入籍球員一定是球隊的重心，另一方面亦給予年青人上陣機會，尤其吸收亞冠經驗。
郭Sir 形容: 與馮凱文教練一剛一柔，自己比較激情;Fung Sir比較冷靜, 兩者可以互相平衡及配合。
期待大家可以擦出火花，為和富大埔爭取好成績。

公民女子隊足球小將話8月5日罷工搞到慶祝唔到 嬲嬲豬了

公民蘇瑋婷

蘇兆輝又中

似隊內有正義之士隊佢出嚟

而家有郭sir教，連登仲反唔反對大埔踢 亞冠？

追post啦

會長李宗德：對球員不公道

據悉，上季出任和富大埔足主的蔡尚圻，曾承諾向全隊發放50萬港元冠軍獎金，而足總提供的48萬港元獎金早已過戶，但球員卻一直無法領取應得報酬，部份球員的薪金亦未準時發放。新一季組軍亦一度受管理層問題影響，令球隊遲遲未能與球員正式簽約，導致8月初才能正式公布組軍事宜。

大埔會長李宗德受訪時亦承認，目前情況對球員「不公道」，他坦言身為球會核心人士，相當關心球員薪酬問題，他透露事件跟前贊助商有關，「大部份關於球員薪金的問題已解決。去季有不同朋友贊助球隊，各自有自己的想法，令球會內部仍有些細節與技術問題要處理，會盡快向球員發放獎金。」李宗德指事件正是球會一直未跟新贊助商簽約的原因，直言不希望同類不愉快事件再次發生。記者早前曾聯絡蔡尚圻，惟他表示自己不在港，稍後才會作回應。

辛祖上季在冬天轉會窗從印尼PSM望加錫回流，跟大埔簽約一年，合約於明年2月屆滿，他透露富力R&F今夏曾向他招手，惟因有合約在身而未選擇離隊

辛祖去季於大埔爭標過程中扮演關鍵角色，貢獻絕不比「足球先生」伊高沙托尼少，他在作客富力一役更個人梅開二度，助大埔提早鎖定冠軍。可是如此表現最終仍未獲得港足主帥麥柏倫賞識，落選6月友賽中華台北的決選名單，這位入籍港將直指對方決定「有趣」（funny），「我很尊重麥柏倫的決定，但我不認同此決定。」

助失意軍人覓第二春 羅致「孫銘謙2.0」

過往在元朗時期，郭sir曾簽入「壞孩子」卓耀國，又在省港盃起用袁振昇等，讓球員有一個再證明自己的機會。這位教練以「失意軍人」形容現時陣中的大多球員，指出他們非「被遺棄的一群」，「他們有些完約、有些上季降班或坐冷板，只正等待一次機會翻身。我跟（陳）文輝說，他的黃金時期雖已過，但在大埔或可遇上第二春，希望他珍惜。」郭sir同時於乙組吸納年僅19歲的吳文希，此子去季效力觀塘，以21個入球榮登乙組神射手。他期望這位小將投身職業足球後，能將對方打造成下一個孫銘謙。

吳文希（左）年僅19歲，上季效力乙組的觀塘，獲大埔教練團寄予厚望。（袁志浩攝）

From hk01

郭daddy = 雲加 + 高普

雖然大埔新季人腳大變，但勞高、杜度兩位巴西兵仍然留隊和辛祖合作，這位射手也希望延續腳風，再次入選香港隊：「上次友賽中華台北沒有揀我，我尊重教練的決定但不代表我同意此事，畢竟我去季幫助大埔射入這麼多重要入球。無論如何，首先我要再次在大埔有表現，爭取再次入選香港隊，這樣才可以去踢新一屆世界盃外圍賽。」

仲慢過腳腫

從凱景轉投「綠衫軍」的千禧新兵孫銘謙，從上季轉戰港超開始表現一直備受關注，今季再進一步，有望出戰亞冠外。他坦言球隊中前場的競爭頗大，希望爭取更多出場機會：「球隊的中前場的確競爭非常激烈，教練們可能會安排我踢左閳。」

除了向前輩學習之外，孫銘謙更能與兩位熟悉自己的教練再度合作，他表示兩位教練各有不同的優點，互補長短：「郭sir常常能激勵球隊士氣，而馮sir就是一位非常疼愛球員的教練。他們都比較熟悉我，所以會為我安排最適合我的位置。」記者隨後問到：「最適合的位置是左閳嗎？」他則以笑帶過。

有左腳就改做曬去踢閘

前幾頁仲有人話gary choi 係有心班主條友由公民，到飛馬，再到大埔都係嗌完獎金冇兌現過

國國下季去邊

歡迎加入禾埔大家庭

我愛膠諾蛇

聽聞今年條水喉係馮凱文搵嘅

今日同光 明日尚圻

監超

足總應該三罷緊
(由效率推斷)

寫app嗰班罷咗幾年工

fc 下年十月有

刀手手

冇堅冇$ 一早講定

有傳媒問及蔡尚圻是否有信心留下主帥李志堅，蔡尚圻稱兩人會共同進退，「如果他不再幫助我，我便不會搞下去。由我入主大埔開始，他已經在球隊之中，這裏是我跟他一起建立的，兩人已成一個整體，很難說那個更重要。」

個app出先 定流浮山刀手到元朗先

少林寺升港超先，定淋病落台先

大埔會向好多人個隊借華人中堅 究竟who

高佬

乙組神射手

定我地大大力錫春袋先

即時起去伊朗可以免簽證21日

貿易戰歸邊啊嘛

腳踵： 又無籍口可以退賽

一帶一路

去完iran拎香港護照嘅手足可能唔使去美國

就黎1001

護照唔會扱印㗎

//Iran waived visa for Hong Kong, Macao and Mainland Chinese citizens;
- Hong Kong, Macao and Mainland Chinese citizens visiting Iran for utmost 21-day stay will no longer need to obtain visa.
- No prior application is needed and the passports will be no longer stamped at the borders.
For any enquiries please contact the Consulate.

Open new post thx

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊討論區 (9)

1001